# Многопоточность в Go

* Go позволяет создавать неограниченно количество "пользовательских тредов" (их тип - green thread), и с помощью встроенного планировщика распределять их на нативные треды.

* Green Thread - поток, создаваемый (эмулируемый) исполняемой средой, не нативный поток. Быстрая активация и быстрая синхронизация.

## Программы на Go чуть тяжелее, чем программы на других языках?

* Планировщик
* Сборщик мусора
* Аллокатор памяти
* и т.д.

## Зачем придумали такую модель?

* Экономия ресурсов - Количество нативных потоков адекватное и соответствует количеству ядер (как правило), горутина занимает в памяти 2 KB, при этом нативный поток - 2 МБ.
* Количество зеленых потоков (горутин) не ограничено
* Преимущества зеленых потоков (см. выше).
* Контроль горутин - например, сборщик мусора требует, чтобы все горутины во время сборки мусора были в согласованном состоянии. Например, у вас 100 потоков, чтобы дождаться их полной синхронизации, может потребоваться много времени. Здесь мы ждем только АКТИВНЫЕ потоки.

## Логика планирования

* Вытесняющая - ОС сама определяет, какой поток должен выполняться сейчас, какой приоритет и т.д., сама регулирует переключение. Все работают равномерно.

* Кооперативная - каждый поток работает столько, сколько ему нужно.

* Неявная кооперативная модель планирования (Golang) - каждая горутина выполняется до последнего, возможно переключение при:
    - ввод/вывод
    - вызов какой-либо функции внутри горутины
    - системные вызовы

* Минусы неявной кооперативной модели - если у вас есть один долгий цикл, он будет висеть, пока не сделает все расчеты.

## Выводы:

- нет контроля приоритетов
- нет гарантий времени выполнения
- переключение между нативными тредами может убивать кэш

![img](img/1.png)

## ДЗ

[Изучить](https://stackoverflow.com/questions/19148809/how-to-use-rwmutex)

1. Сгенерировать массив слов (достаточно большой) - [например так](https://github.com/tjarratt/babble)
2. Сделать две программы для подсчета количества слов - с потоками, без потоков, замерить скорость, сравнить, получить trace и включить в отчет